推!! on9才會做 全民檢測

(利申:
以下內容皆為share其他巴絲)

on9才會做 全民檢測

一個檢查
假如100位 有病 的人去做檢查，
其中有99人被檢查成 陽性+ve ( 真陽性, 真係有病 + 檢查結果係中招 )
另外有1人被檢查成 陰性-ve ( 假陰性, 真係有病 + 檢查結果係無事 )
就叫 Sensitivity靈敏度=99%

假如100位 無病 的人去做檢查，
其中有99人被檢查成 陰性-ve ( 真陰性, 真係無病 + 檢查結果係無事 )
另外有1人被檢查成 陽性+ve ( 假陽性, 真係無病 + 檢查結果係中招 )
就叫 Specificty特異性=99%

林奠政府預計 有1500人受感染 而全香港有750萬人
有病的 1500人，其中99%人 即1485人會被檢查成 陽性+ve，1%人 即15人會被檢查成 陰性-ve

無病的 750萬人，其中99%人 即742.5萬人會被檢查成 陰性-ve ，，1%人 即72500人會被檢查成 陽性+ve

結果
檢查成 陽性+ve的人數 = 1485 + 72500
檢查成陰性-ve的人數 = 15 + 7 425 000

所以檢查成 陽性+ve的人，只有 1485/72500=2.07% 真係有病又驗出有事

其餘98%人不但 無病 被驗錯做 有病，更加有機會被進一步做不必要的檢查 / 隔離不能上班上學